五千元確診津貼 黃國健為獻計人 指望助工友 批鼓勵染疫論冷血

新冠肺炎第四波疫情襲港，政府今日（22日）公布，擬為確診市民發放一筆過五千元津貼。政圈耳語，此建議是由工聯會中人向政府「獻計」。

工聯會立法會議員黃國健接受《香港01》查詢時表示，曾向陳肇始提出有關建議。他解釋，很多基層工友如的士司機及餐飲業員工等向他反映，擔心接受檢測後一旦確診，屆時將需停工，手停口停，故他向陳肇始反映有關擔憂，希望補貼能幫補確診的工友，並鼓勵有徵狀者主動檢測，減低隱形傳播鏈殺傷力。

「無人會用自己嘅性命『較飛』」
黃國健接受《香港01》訪問時表示，工聯會收到很多工友反映，包括從事飲食界的基層勞工、的士司機、貨車司機等，擔心若接受檢測後確診，需因此停工，手停口停，令生計大受影響，於是他向陳肇始反映有關意見，希望津貼能幫補確診者生計，也能減低工友對檢測的抗拒程度。黃國健續指，相信津貼安排有助推動特定群組強制檢測的工作。

對於坊間不少說法指，或有人會因五千元津貼而故意染疫，黃國健直指此等說法「冷血」，他直言：「無人會用自己嘅性命『較飛』」，指即使染疫者不是老年人，年青人染疫也會生命危險，坦言不相信有人因此故意感染肺炎。

《香港01》早前報道，據知情政界人士透露，五千元津貼只會發放予措施生效後的確診市民，不設入息和資產審查。惟津貼只涵蓋本地確診個案，輸入個案不獲津貼，包括確診的留學生或從內地返港港人。據悉，當局正研究是否連同無收入的本地確診者也一視同仁發放津貼，例如小、中學生，由於情況複雜，至今未有定案。

唔反了幫後生發達

真係智撚障

何啟明幫黃國健含過賓周 好正常

天才

班阿婆為自己性慾染病之後周圍傳唔冷血?

當局正研究是否連同無收入的本地確診者也一視同仁發放津貼，例如小、中學生，
中小學生今鋪人人有ps5玩了

其實地盤群組個數太假太少人中，我就唔信

用個腳趾公諗都知呢啲屎橋係乜嘢人先提得出喇，垃圾建制派一言堂嘅政府咪就係咁囉。

係咪又違反咗國安法啊?

又想炒高ps5

果然了解點叫雞蟲去檢驗，黃生係唔同啲

無審查
因為準備開放關口

出嚟幫港共擋箭？

咁點解唔全民再派一萬頂住先

政府派5000蚊俾係買game加主機再加多14日假俾班學生哥困喺間房煲機

事實上美國已經有例子因為為左得到「抗體血清」獎勵而去故意染疫

咪諗住見柒左就幫主子孭飛
陳姑娘唔該自己食番

有人為咗買iPhone連器官都肯賣，只係中個武肺風險低咁多點解冇人會做？

咁多人衝出嚟護航就知柒撚咗要人兜
好撚心一係搵個醒啲一係咪出聲啦
個個都兜到肉撚酸

濕鳩01,都唔知想洗地定跣鳩人

點解呢到咁多人覺得真係有人會專登令自己中招去攞5000蚊
唔好咁傻啦，你識笑人姐係你唔會想中招而去攞呢筆錢

智將

一家4 口中晒就兩皮，買完ps5 比個仔仲可以一家人staycation
去完之後再中過又兩皮

隔離個藍同事一返工就講5000 蚊
屌鳩政府, 問邊個提出

我心諗, 你D 藍媒冇話你知邊個, 就自己醒水啦

學生哥貪玩既破壞力
不敢想像

可能係冰島個d純樸既地方，咁做係岩既，幫到病左既人，不過係香港就唔岩用啦，尤其d廢老，咁撚貪錢

人地就因為中左，所以收到幫助既錢
香港廢老就為左錢，而走去中

弱智點解咁突出？就係唔知自己智力有障礙，仲以為自己好撚叻

廢老好難講，大陸仔衝出馬路比車都有啦

咁智障都開名 真係無得救

火影健你真係弱智

投工聯會了

我係佢就唔會沖出黎柒

如果唔係鼓勵人去中招
咁點解個所謂津貼有起跑時間
之前中咗招嗰啲生活無影響咩，唔需要補貼咩
呢頭話無錢再派，呢頭又派確診津貼

仲搶閘走出嚟柒

呢個政策藍絲都屌晒鬼

on9仔

報應話嚟就嚟

後生中招無病徵/病徵輕微, 仲輕鬆過感冒
老人家平時都唔睇燈行出馬路有扮開磁力王習慣
肯定嚟緊六/日一定增加更多團聚event
全家中哂招個個有錢分, 未中嘅即刻近親交換口水就得
咩 PS5, 半島 staycation, 隨時擁有

自私嘅人知自私嘅人會點做

「無人會用自己嘅性命『較飛』」

你都用緊收尾個幾年較飛啦

智者嚟

有腦就唔做獻世派喇

原來係個弱智既諗出嚟

唔好話廢老
失業就死果D可能都把心一橫
你估個個似你日日係冷氣房月月幾萬

好on9 , 仲沖出黎7

黃國健成功爭取 人類口水貴過燕窩

黃國健成功爭取黃藍一致屌政府

上次午餐肉
今次口水

亡國建冇聽過d人為錢會去賣肝賣血賣仔女?

收左幾多錢食呢隻死貓

原來係黃手足，第時發達返黎一定唔會唔記得你

離地到咁 5000 對你唔係咩錢
但失業或露宿者都冇咩好輸
不知幾吸引
之前先報有人不斷住返港中住免費隔離營
危險？ 佢地心諗我有得食唔駛辛苦先

議會冇晒泛民，冇得屈落人地度

民賤聯: 「我智障 我自豪」

果然係第一智將亡國健

輸入個案死刑啦屌

有利潤既生意, 殺頭都有人做.

藍屍: 「垃圾會啲人都唔知搞乜柒架 ! 」

應該多謝佢為香港人開出一條染疫賺外快嘅路
武肺口水有價有市

無錢嘅話雞都要做，點解唔攞5千？

政府又係建制, 立圾會又係建制
自己醒水啦, 唔洗下下畫出腸

為不食肉糜 現代版

成日覺得佢同懷仔個嫺姨姨有啲似樣

智力真係正常？

成個工聯會的人，有無一個人智商過60?既然建議，點解唔建議多d ?

大把廢老願意

知道出面屌哂鬼 即刻搵人認投做替死鬼

on99

藍絲憑咩屌鬼

「無人會用自己嘅性命『較飛』」
地盤工人、醫護、消防，etc. ：Am I a joke to you?

自己有初衷想幫人就係偉大正確，人地提出不合理就係冷血無情。
社會問題千千萬，日日新，畀六位數人工畀你地班精英就係想借用你地嘅智慧去舒緩問題解決問題，你就交啲咁嘅功課出來，即係同大家講「我係弱智」

諗得出病人先有補助嘅仲冷血

其實mk健唔介意la,下年都唔選

工聯會自己唔幫？一個二個滿肚腸肥咁

用下粒春諗都知呢 D 屎橋無用啦, 如果本身要靠返工養屋企供樓一中隨時連工都無埋, 洗撚貪你果五千咩, 層樓係咪你幫手供? 老婆仔女係咪你養?

真係貪你五千既就係本身無野做 nothing to lose 既人, 佢中撚左你要醫撚好佢先敢放人添呀.

醫生都有共識喎
"同樣是政府專家顧問的梁卓偉建議必須有指定檢疫酒店，以防交叉感染。他又認為可以為在加氣站增設檢測點，方便的士司機，亦可考慮為一旦在恆常檢測後確診的的士司機，提供津貼，保障生計。"

乜仲有立法會㗎咩？唔係叫香港市人大會議咩？
Btw共產黨請呢班友都唔用腦嘅
反對派走哂突顯到呢班友冇腦

退休人士都係本身冇工作
係咪都唔應該俾？

嗰班確診跳舞闊太

佢可能以為個個都有工開,個個月搵萬幾蚊,
戶口儲落十幾萬,唔洗交租,失業半年好少事,
唔知好多人餐搵餐食餐餐清

主要班冚家鏟出去玩，玩完中招仲有5000蚊拎。
其他人減少社交抗疫就來屈到精神病，然後交稅俾政府補貼班冚家鏟？

I want to get the $5,000.
Who has been infected? please infect me!

more

全香港個個連登仔 五六萬一個月

終於有人認左
阿賤真係智商低下

正苦唔續保就業, 就諗另類保就業續期計劃
建制真係好幫正苦手

都仲要有人接納佢建議，接納佢果個都唔過60

亡國不忘獻世
呢啲人才唔返祖國貢獻？

火影健做行政會議成員咁「出色」，果然係特首嘅「智囊」！

獻計派

留意吓香港幾多露宿者同交唔起租嘅劏房住客

唔排除有好多人係誇張事實去反諷政府，但貼地啲諗真係好多人需要呢筆錢，同埋武肺喺佢地眼中未必真係咁可怕，冇兒冇女冇父母，又冇工返，呢家話佢聽唔使交租有得食有得住仲有5000，對於有班人嚟講呢點作為誘因去染病唔係唔合理

隔離營當初唔係因為咁先要收錢咩？
都係博嘅啫 香港醫療本身又有保證
又唔似某啲地方無錢趕你走或者唔開藥
醫院每年都比人走幾千萬數收唔返